\documentclass[notheorems, utf8x, ignorenonframetext, usepdftitle={false}]{beamer}
%draft,
%usepdftitle={false} --- не вставлять информацию из переменных \author \title 
\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
%% Пакет бимер
%\usepackage{beamerthemesplit}
% Для широкоэкранных слайдов 16:9 
\usepackage[orientation=landscape, size=custom, width=16, height=9, scale=0.5, debug]{beamerposter}
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%								Тема оформления
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\usetheme{Madrid}
% CambridgeUS, default, Bergen, Madrid, AnnArbor,Pittsburg, Rochester,
% Antiles, Montpellier, Berkley, Berlin, Frankfurt, PaloAlto, Ilmenau, Copenhagen
\usecolortheme{beaver}
% seagull fly dove crane beetle albatros wolverine beaver lily orchid rose whales eahorse dolphin 
\useoutertheme{infolines}
% infolines 
\useinnertheme{rectangles}
% circles inmargin rectangles rounded
\usefonttheme{professionalfonts}
% serif structurebold structureitalicserif structuresmallcapsserif
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}%Убираем навигационные символы
\setbeamertemplate{caption}{\raggedright\insertcaption\par}
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%								Пакеты для математики 								
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%\usepackage{amssymb} % каппа задается командой \varkappa, а символы =< и >= как \leqslant и \geqslant
\usepackage{amsmath} %  в том числе и для объявления новых математических операторов
\usepackage{latexsym} % Некоторые дополнительные символы (например стрелки)
\usepackage{mathrsfs}% Рукописное начертание (с завитушками)
%\usepackage{eufrak} % Готический шрифт
%\usepackage{mathtext}
%\usepackage{uscript} % Рукописный шрифт Задается командой \EuScript{}
%\usepackage{theorem} //Этот пакет конфликтует с пакетом amsthm (видимо)
\usepackage{amsthm} % Теоремы и т.п.
\usepackage{amsopn} % Пакет для объявления новых математических операторов
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%				Настройка пакета hyperref
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\hypersetup{
    unicode=true,          % non-Latin characters in Acrobat’s bookmarks
    pdftoolbar=true,        % show Acrobat’s toolbar?
    pdfmenubar=true,        % show Acrobat’s menu?
    pdffitwindow=false,     % window fit to page when opened
    pdfstartview={FitH},    % fits the width of the page to the window
    pdftitle={Stochastic numerical methods for SDE},    % title
    pdfauthor={GMN}     % author
}

%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%								Разные пакеты								
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%\usepackage{verbatim}% Для исходного кода, цитат и т.д. и т.п.
%\usepackage{cite}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{float}

%
% 								Общий стиль текста
%
%\usepackage{indentfirst} % Отступ в опервой строке абзаца
%\sloppy % выравнивание по ширине
%\frenchspacing % После знаков препинания пробелы не увеличиваются
%\usepackage{gost7184} % Для библиографии
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%							Рисование картинок командами TeX	
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%\usepackage{tikz} % Подключаем пакет tikz
%\usepackage[siunitx]{circuitikz}% Пакет для рисования электроцепей http://home.dei.polimi.it/mredaelli/circuitikz/download.html
%\usetikzlibrary{decorations} % для декорирования
%\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing} % Для зигзагов, змеек, пил и тп
%\usetikzlibrary{decorations.text}	% Декрирование текста
%\usetikzlibrary{arrows,positioning} % Стрелки и позиционирование узлов
%\usetikzlibrary{patterns} % Шаблоны заливки
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%Определение теорем определений и замечаний (отличается от такового для не презентации)						
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\newenvironment{definition}{%
  \setbeamercolor{block body}{bg=gray!2,fg=black}
  \setbeamercolor{block title}{bg=gray!10,fg=black}
  \begin{block}{\alert{Definition}}}
  {\end{block}}

\newenvironment{theorem}[1]{%
  \setbeamercolor{block body}{bg=gray!10,fg=black}
  \setbeamercolor{block title}{bg=red!40!black,fg=white}
  \begin{block}{Theorem #1}}
  {\end{block}}

\newenvironment{statement}{%
  \setbeamercolor{block body}{bg=gray!10,fg=black}
  \setbeamercolor{block title}{bg=yellow!40!black,fg=white}
  \begin{block}{Statement}}
  {\end{block}}
  
\newenvironment{example}{%
  \setbeamercolor{block body}{bg=gray!10,fg=black}
  \setbeamercolor{block title}{bg=blue!70!red,fg=white}
  \begin{block}{Example}}
  {\end{block}}
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%									Определение новых комманд									
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%
%  									Некоторые обозначения
%
\renewcommand{\Im}{\mathop{\mathrm{Im}}\nolimits} % мнимая часть числа
\renewcommand{\Re}{\mathop{\mathrm{Re}}\nolimits} % действительная часть числа
\newcommand{\const}{\mathrm{const}} % константа
%
%  									Стандартные множества
%
\newcommand{\setN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\setZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\setQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\setR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\setC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\setH}{\mathbb{H}} % Кватернионы
\newcommand{\Gilbert}{\mathscr{H}} % Гильбертово пространство 
%
% 									Некоторые равенства
%
\newcommand{\noteq}{\stackrel{\mathrm{not}}{=}} % обозначение
\newcommand{\defeq}{\stackrel{\mathrm{def}}{=}}	% определение
%
%  									Функции и операторы
%
%\DeclareMathOperator{\tg}{tg}  % правильный тангенс (уже определен в babel)
%\DeclareMathOperator{\ctg}{ctg} % правильный котангенс (уже определен в babel)
\DeclareMathOperator{\rot}{rot}
%\DeclareMathOperator{\div}{div}% такая комманда уже есть, она отвечает за знак деления.
\DeclareMathOperator{\grad}{grad}
\DeclareMathOperator{\rect}{rect}% V.p.
\renewcommand{\det}{\mathrm{det}}% Определитель
\renewcommand{\d}{\mathrm{d}}% Инфинитозимальный дифференциал
